【我又震，你又震，可惜我同你都唔係倪震】低調置業討論區（284）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/03公佈，中原城市領先指數183.92，按周假升0.4%

【美股港樓齊攻光明頂】低調置業討論區（283）-置頂已更新

上一個post，歡迎繼續討論

lm

LM

留名
集心做嘢

熊熊哈

用緊呢個 五千蚊之嗎 你其他好少少牌子都差唔多啦

買個好少少 差一兩千 第日唔駛整

Lm

感謝

宏福售千萬 已補價夾屋新高 (20:53)

文章日期：2019年5月5日

市場消息指，青衣夾屋宏福花園3座中層H室，屬實用706方呎三房戶，新近由一名同區租客以1000萬元(已補價)承接，成為全港最貴夾屋單位，實呎14164元；原業主2015年以679萬元購入(已補價)，持貨4年帳面獲利321萬元，賺幅47%。

週五2000億美元加到25%關稅

麪仔開post救市

樓都唔會跌家啦，剛需

哇 呢兩樣換晒等於全爆咁濟，殘成點？有無相睇下？
整埋廁所加廁房要預多20萬

呢個link我睇唔lag，一兩次，俄佬

19年樓都要全爆有啲誇張

唔太出奇呢，我 6 年都爆左大半

百發百中

哇
係因為殘定裝修唔岩心水？

係好勁
睇過好似重倉700
上年年尾轉左保守

賠雙倍佣都要12萬喔巴打

我個fd: 呢兩星期追價個啲有排驚

真係調整我又睇下佢係咪真係簽到臨約

買100簽唔到

五窮六絕七番身

我3月中放晒
用黎比首期

我仲有啲美股，今晚都轉一轉手先

無錯

放剩兩成

冇股在手, 但MPF都有成30萬, 7成港股

倫巴：

巴打
睇落好新喔

我自已都認同唔係太差，唔係內傷就換哂D較同做好清潔

最緊要係你太太呢個環境用返呢過嚟煮一次試下位，睇吓有啲咩唔就手爐頭會唔會過高過低

有封頂位的

i記

我係分期
因為手頭上錢唔多

一次過 ＋ 借銀行

+1

謝巴打，啫係打落去個借貸度再慢慢還

無錯
我之前問過銀行
佢地話 一般你唔特別指明一次高付錢
佢都會幫你計去loan amount度分期還
其實預鬆啲錢搞裝修好過
所以的借埋

大家都係岩岩上車
答到既都會答

得寶花園1房戶獲首置客斥515萬元承接
私樓成交
12:28 2019/05/06

香港置業九龍灣德福花園分行高級客戶經理譚征表示，該行日前促成一宗得寶花園買賣成交，新買家斥515萬元承接1房戶，實用呎價約18,262元。

上述成交單位為C座高層3室，1房間隔，向西北望山景，實用面積約282平方呎，建築面積約397平方呎。譚征指，業主以約520萬元放盤1個月後吸引外區客洽詢，雙方議價後減至515萬元易手，實用呎價約18,262元。據悉，新買家為首置人士，心儀單位望開揚山景，故睇樓1次後即日決定承接。

業主於2012年3月以約248萬元購入上述單位，是次轉手帳面獲利約267萬元，升值逾1倍。

星星地產元朗項目 撤城規申請
房策規劃
15:27 2019/05/06

星星地產(01560)位於元朗宏業西街21號項目，早前曾向城規會申請重建成商住大樓，但近期卻撤回申請。

宏業西街21號前身為工廈貨倉，發展商在近年提出重建成住宅的計劃，不過遭規劃署質疑發展密度太高，去年便修訂方案，將地積比率由5.37倍降至5.012倍再闖關，擬興建1幢25層高大廈，提供約353伙，不排除發展商有意再修訂方案以闖關。

事實上，據星星地產今年初業績公告亦有提及宏業西街21號項目，指會定位為豪華時尚共享公寓住宅綜合體，除了已向城規會提交規劃申請外，亦已向屋宇署申請圖則、地政總署申請補地價，地基工程更已經在去年底展開。

屋苑食店唔易做，我住緊果頭假期得間譚仔係非繁忙時間都算多人
大部分食店無咩人
有啲食店係晚市繁忙時間都無乜人咁濟
自己煮算啦
我有同事住海怡，成日收工買飯盒番去食
因為佢果頭更加無野食

朗8 隔離

忙完大日子有時間留名

恭喜恭喜

恭喜

港澳新聞

消委會：3款爐具釋一氧化碳超標 最多1.6倍

2017年03月15日(三) 10:00

更多新聞短片

消委會：3款煮食爐廢氣中一氧化碳濃度超標

0:00

/

0:38

消費者委員會測試18款雙頭氣體煮食爐，使用煤氣和石油氣的各佔一半，各6款嵌入式及各3款座枱式型號，售價介乎1480至6580港元，測試項目包括安全程度、爐頭熱輸入量、加熱效率及使用方便程度。結果發現，3款樣本的燃燒表現不符合機電工程署要求，加熱效率亦各有高低，以煤氣煮食爐樣本的加熱效率較參差。

氣體煮食爐在操作時會產生含一氧化碳和二氧化碳的廢氣，其中煤氣嵌入式樣本「惠而浦Whirlpool」AGK233、「飛歌Philco」PH2753B，及座枱式樣本「德信牌Küzzo」KF-218T，其左/右爐頭的一氧化碳濃度分別約為0.17%/0.36%、0.34%/0.18%，及0.35%/0.24%，均超出規定上限的0.14%，最多超出約1.4至1.6倍不等，消委會已將測試結果交機電工程署跟進。

選購煮食爐時一般會參考產品的聲稱熱輸入量去衡量其最高「火力」是否足夠，測試發現，有17款煮食爐的樣本火力與聲稱不符。煤氣煮食爐中，以聲稱熱輸入量最高的嵌入式「西門子Siemens」ER74232HK的火力最高，而石油氣煮食爐中，則以聲稱熱輸入量較高的嵌入式「林內Rinnai」RRTB62S-G-LP的火力數值最高。不過大部分樣本量得的最高熱輸入量都比其聲稱低，煤氣煮食爐樣本中的差別介乎+4.8%至-6.9%，其中8款低於聲稱；而石油氣煮食爐樣本，則全部9款量得的最高熱輸入量都比其聲稱的數值低，差別介乎-2.1%至-9.7%，相差最多的是「多田牌Taada」GA021SF。

9款煤氣煮食爐樣本左右爐頭的加熱效率介乎43.7%至56.1%，其中6款嵌入式樣本的加熱效率介乎43.7%至56.1%，效率最高的比最低的節省能源消耗約22%；而3款座枱式樣本的加熱效率則介乎49.0%至54.9%，最高的比最低的節省能源約11%。當中以售價最高的嵌入式樣本「TGC」MEGA2的加熱效率最佳，次為座枱式樣本「樂信牌Rasonic」RG-28S；而嵌入式樣本「德國寶GermanPool」GP12-2-TG及「飛歌Philco」PH2753B則表現較差。

消委會另指，部分樣本沒有參加自願性能源效益標籤計劃，但它們於測試中都能達到該計劃的加熱效率要求，故建議機電工程署研究將有關計劃轉為強制性計劃，並以「級別式」標籤取代「確認式」標籤，以進一步幫助消費者選擇高能源效益的產品。

此外，消委會的選擇指南認為，「TGC」MEGA2($6580)，其加熱效率最高，整體表現最好，獲4.5星總評，成為首選，但售價較高；而「西門子Siemens」ER74232HK($3590)及「上將Giggas」GA-950(TG)($3280)均獲4星總評，整體表現不俗，亦可考慮。

3款雙頭氣體煮食爐樣本的燃燒表現不符合機電工程署要求。(新聞處)

大家買爐頭順便睇下啦！

我都cut左

無prepaid tax?
定係第三年先第一次稅局叫佢報稅要一次交4年

有冇業主放租?有層西區樓租緊比人打算加租加5%,好租客黎準時交租冇野煩我

間野自佢cut pc platform就無用過
一開頭cut完仲要得iphone app
我用andorid放低左幾年先cut account算係咁

唔抵
low volume trade黎講好貴
唔想用強國野用ib囉

【破頂成交】綠楊新邨3房923萬破頂 (17:36)

文章日期：2019年5月6日

荃灣老牌屋苑綠楊新邨剛錄破頂成交。市場消息指，綠楊新邨E座中層4室，實用面積582方呎，三房間隔，以923萬元易手，實呎15,859元，成交樓創屋苑新高，買家為換樓客。原業主2010年4月335萬元買入，持貨9年，帳面獲利588萬元或1.8倍

【潮人必備】Dyson首部個人「空氣淨化風扇」 5月15日開賣

Dyson推出首款個人空氣淨化風扇Pure Cool Me，體積近似一個A4紙箱，尺寸為直徑24.5x高40.1厘米。標榜可集中風力、近距離吹送涼風（參考距離相等於手肘去指尖）的全新機種，風力由1級（最低）至10級（最高），更可在70度範圍靈活擺動（或固定送風）。品牌更首創可上下推動的風閘裝置（設於半球體機頂），以便手動調節出風角度。

Dyson推出首款個人空氣淨化風扇Pure Cool Me，針對近距離吹送涼風，有別於舊有型號。Dyson推出首款個人空氣淨化風扇Pure Cool Me，針對近距離吹送涼風，有別於舊有型號。

智感感光 以人為本

新系列亦配備最高規格的HEPA濾網連活性炭，有效去除99.95%小至PM0.1的細菌、病毒以至粉塵等致敏原，同時極速吸走異味及揮發性有機化合物，確保空氣質素。人性化設計還有機底位置的LCD顯示屏，配備智能感光系統，可因應周邊環境光暗自動調節。除了「日間愈光」及「夜間愈暗」預設模式，在熄燈環境下更能自動關閉顯示屏，毫不打擾你的作息時間。你亦可預設30分鐘至8小時自動關機時間掣，尤其慳電、體貼。

風力由1級至10級，配合風扇底部加裝的吸音棉，令操作時的音量可低至43.5分貝，絕對寧靜。風力由1級至10級，配合風扇底部加裝的吸音棉，令操作時的音量可低至43.5分貝，絕對寧靜。

顯示屏亦方便用家檢示HEPA濾網的狀況及壽命，一般出現紅線提示時，最好及早更換。據知，Dyson Pure Cool Me在風扇底部加裝了一層吸音棉，令操作時的音量可低至43.5分貝，靜靜地陪你入睡。有別於品牌以往的空氣淨化風扇，遙控器的磁性吸附裝置已由機頂移至半球體正下方，使用上亦算方便。建議零售價$3,080，可選銀白色、黑鋼色及黑銅色機身，保養期2年。

機身可選銀白色、黑鋼色及黑銅色，直徑24.5x高40.1厘米。機身可選銀白色、黑鋼色及黑銅色，直徑24.5x高40.1厘米。

Dyson Pure Cool Me

查詢：捷成尚品（29262300、）

照屌嘅意思係咪照俾人屌

港樓我至叻
說這專頁讚
12小時 ·
【#淡友入市】湯文亮斥近億買港島豪宅 首置慳稅過千萬

樓市近幾個月轉跌為升，不少市場分析員都大跌眼鏡。就連去年底看跌的資深投資者、紀惠集團副主席兼行政總裁湯文亮最近亦轉軚撐樓市上升，料年底前樓市再升10%，連同首季約5%升幅，即全年升15%或以上。他更身體力行，日前以首置身份買樓，斥近億元買入一個港島區豪宅，慳稅過千萬元。他並透露過去1年已斥15億元至20億元掃入商廈，集團增加樓面約7萬方呎，「所以我邊會係淡友？」

【車位蝕讓】豪景車位66萬易手 8個月蝕逾兩成
文章日期：2019年5月6日
圖1之1 - 豪景花園(資料圖片)
雖然樓價再創新高，但部份屋苑車位卻錄蝕讓個案。土地註冊處資料顯示，深井豪景花園一個4樓雙號車位，最新以66.8萬元售出，原業主於去年8月以88萬購入，持貨約8個月，帳面已蝕21.2萬元，蝕幅約24%。

年金同儲蓄保好似係無分別嘅

受市場氣氛帶動，奧運站浪澄灣兩房戶「無樓睇」仍創同類新高價。市場消息指，浪澄灣9座高層B室，近日剛過SSD限售期，雖屬連租約出售，不能睇樓，但因近日市場氣氛熾熱，故放售不久即獲買家以1370萬元購入，單位實用面積559方呎，成交價約24508元，屬同類兩房戶之新高價。原業主2016年以850萬元向發展商購入上址，現轉售帳面升值520萬元或61%元。

好似話用**按揭會多啲著數，我用大貓

淡淡扮想撻訂吓9啲新買家撻訂
好黑心

member] 5 定 10%，返去 睇多次先
[/member]

唔肯定我冇用過，google '按揭中介回贈' 其實仲有經X幾間

係囉！無見過呢種 面相

君臨天下內園三房戶2280萬元易手
私樓成交
12:50 2019/05/07

中原豪宅九龍站高級資深區域聯席董事余倫鋒表示，九龍站本月至今暫錄2宗成交，較上月同期少1宗，交投量相若，未受新盤戰影響。

中原地產余倫鋒指，中原最新促成一宗九龍站君臨天下交投，單位為1座低層E室，實用面積743平方呎，建築面積1035平方呎，採三房套房間隔，單位座向北方，望內園景，獲買家斥資2280萬元承接，折合實用呎價30686元。

據了解，原業主於2010年8月以1450萬元買入物業，持貨近9年，是次沽出單位賬面獲利830萬元離場，單位期內升值57%。

5:15 早你小小

咁平

沙田第一城2房628萬元易手
私樓成交
16:06 2019/05/07

中原地產沙田第一城分行區域營業董事黎宗文表示，樓價持續上揚，買家怕遲買更貴，入市步伐加快。沙田第一城最新錄26座中層C室成交，建築面積395平方呎，實用面積326平方呎，兩房間隔，議價後以628萬元易手，建築呎價15899元，實用呎價19264元。

原業主於2016年以405萬元購入單位，持貨3年，是次沽出單位帳面獲利223萬元，單位升值55%。

留名

每個月交8千管理費

辛苦哂

有朋友想買戒指求婚, 係咪有位巴打做呢行, 求TG

已經成為本post鑽王

老老實實我上去睇佢d鑽石唔係最平，我上網搵到間多好評又平

貨比三家者，講網上最平咪同網上睇樓一樣

我睇幾間，係得北川巴會好好耐性咁教我睇同點揀

唔計markup
平鑽總有原因,放大實物先睇到

當然你可以話,有邊個平時會用放大鏡去睇

佢係好有耐性，不過我搵果間都一樣咁好，呢樣比較唔到

咁你買鑽一定要用放大鏡睇，所以貨比三家好d

住64樓咪日日睇唔到野？

咁你最後點？

好酸

18歲留英女生首抽即中 140萬購裕泰苑：父母負責供

業主唔係扣差餉基本上都無4000咩

薪俸稅扣稅同埋免差餉個數多過4000=無
少過4000=俾差額
夫妻報稅就算有一個家庭主婦/夫要睇另一邊有無用埋個退稅額先知有無4000

開始緊裝修
鋪完牆之後發現掃口粉有啲淺色有啲深色
有冇人試過係咁
個師傅一時站未乾 一時話用水濕下就得

簽左臨約，黎緊星期五簽正約

Agent今日打黎，話業主成交日個天唔得閒
想改遲幾日

問過律師話唔急住住既話，方便下人無咩所謂
所以最後應承左

想問下，成交日當天業主會有咩要做？
佢個日唔得閒會有咩影響？

【中環解密】湯文亮即將「首次置業」慳稅逾千萬

本港樓市回升，不少專家及經濟師都紛紛轉軚唱好，紀惠集團副主席及行政總裁湯文亮昨天出席活動時強調，自己不是樓市大淡友，反而是超級大好友，還自爆即將簽紙購入一伙價值近億元的港島區住宅，今次更是以首次置業身份買入，可慳稅逾千萬元。他解釋，過往置業主要以公司名義入市，其太太及子女均已持有物業。

又出動

屌佢啦

*底

【大不如前】先達舖68萬沽 五年勁蝕逾六成
文章日期：2019年5月7日 17:29 Share
圖1之1
iPhone炒賣情況今非昔比，令電話集散地、旺角先達廣場身價大不如前，土地註冊處資料顯示，先達廣場2樓一個舖位，上月以68萬元售出，原業主於2013年底以181.8萬元購入，持貨5年多後轉手，帳面蝕約113.8萬元，蝕幅62%，料為該商場近年蝕幅最大舖位成交。

結婚擺酒，女家請成堆外國親戚返黎，條女叫我包佢地機票住宿，都痴線，我識印$？

好平wo

上星期係到話番左田貝買全屋磚
早兩日送到黎

無乜曲，爛，自己覺得幾好，全屋既磚連運費都係一萬三千幾港幣

撚屌

有左淘寶後
大部分精品零售都要執
根本你想買既野淘寶平一大截

老實講
我好多野都係淘寶買
基本上我無係香港買過精活品咁濟
其實香港都有啲好有心思既訂做禮物店
主要都係ig shop , 網店咁做，搵餐茶咁當副業咁做
但實體店做既話真心我唔知可以點樣維持到收支平衝
請個人看鋪當13k個月，鋪租當1萬個月
賺來都唔夠交租
所以實體店營運總有被逐漸淘汰既一日

可能買左既
不過咁都要40萬裝修真係好痴線

同意
Ig shop賣本土自家制作其實我都好支持同會幫襯
不過而家本土制作愈來愈少
其中一個原因係抄襲成風
我之前買果家手作店老闆都同我講，佢既product比人抄搞到佢都好氣餒
網上只適合買啲手作仔 禮物果類
家私都係出番去實體店買安心啲

而家啲零售商鋪真心要重新定位
實體店營運成本太高，好多賺到錢既都已轉攻網店呢個市場，租都唔會租啲鋪位
只會租工廈做貨倉
我兩個朋友做網店做到好大時都只係租貨倉擺貨炸
間中擺下市集咁

正常係點傾
我以為俾一舊禮金，之後人情我同女友自己收返，cover返結婚開支

要包外國親友係standard定點

邊間bank出咗？

book哂場啦，佢都預咗外國親友會返，佢話如果唔包佢地機票住宿，會唔好睇，俾人話

我心諗，如果我飛去外國出席婚禮，我唔會expect人地主人家會包我，去得就預咗自己俾

但佢一定話9我自私

聽日大亞灣核爆架喇, 快D 賣曬手頭上D 野換金條買定大飛準備走人啦

但先達做開賣手機場 而家又咁淡
要轉型先得

有師父擇日

擇日好正常姐姐

你地d 酒席，人情，同女家點安排？

聯婚？

咁都fair呀

米係
我成日去順豐拎野
都見好多著住校服既學生拎件
佢地仲會用智能櫃，我呢啲老鬼淘實淘左10件有多都未用過智能櫃

我太奈無行過呢度
只感覺到純粹零售既而家好多都一壇死水
前排行過荃灣地皇真係好多鋪都無開/吉左係度
即使啲屋村領展商場，都執下一間 換一間 又執完換一間
留番係度既得啲超市/萬寧 藥房果啲/酒樓/飲食
賣衫既如果係唔出名牌子 無人行 的都唔知佢地靠咩維持間鋪啦

啟德第4C區2號住宅地皮上周五截標，共接獲7份標書。地政總署今日公布，地皮由華懋集團、中國海外、恒基地產、新世界發展、會德豐地產及帝國集團合組財團以125.9億投得，每呎樓面地價19636元，較新地今年初奪得的毗鄰地皮(每呎1.74萬元)高出12.8%，不但破了跑道區地價新高，亦是啟德區地價新高。

禮金其實有無公價

海璇287呎單位撲1100萬 料為東區最貴開放戶 (14:07)

文章日期：2019年5月8日

北角柏蔚山近期錄得港島東區最貴兩房戶成交後，新地(0016)北角同區海璇，市場消息指，最新以約1090.98萬元，售出5A座19樓F室，屬實用面積286方呎開放式戶，實呎38146元。代理消息指，相關成交價料為港島東區最貴開放式單位。

簽完scan sd比佢米得囉

想問大陸買同香港買有咩分別

屯門田景邨443實呎戶270萬元沽 創未補地價新高
資助房屋成交
18:27 2019/05/08

祥益地產分行經理黃文樂表示，屯門田景邨區內設施發展成熟，居住環境恬靜，加上樓價及租價大眾化佔優，故受到不少準買家青睞，而日前分行錄得田景邨呎價創新高成交。原業主於2016年以137萬(未補地價)購入單位，轉手帳面獲利133萬。

成交為12座低層19室，實用面積443呎，區內白居二買家鍾情該屋苑鄰近家人居所，方便照應，而且該區配套完善，加上單位內附靚裝，無需額外裝修即可入住，決定以270萬(未補地價)購入上址作自住用，實用面積呎價6,095元，成交價創屋苑未補地價同類型單位新高外，實用呎價更創出該屋苑的新高紀錄。

【丁蟹又作法 業主受驚嚇】低調置業討論區（285)

開定

我個fd 呢兩三日係咁炸我美國加稅同撻訂新聞， 再加多句： 呢兩星期買左樓既死緊啦

講真， 如果仲同住緊間公屋差唔多細或者仲要細, 點解要看己俾錢換

你個fd真係
最好一世唔好買

佢地結果都係租多
就算唔計淡淡， 佢好理性咁求共識兩個都覺得好接受既盤， 根本無可能

佢女友真係講過鐘意太古城

佢女友住開港島？

利東

公主大人

pish